印傭冒收件人偷速遞公司5500口罩判囚4周 官斥行為發瘋

被告Masriki承認兩項欺詐罪。
銅鑼灣中心一間速遞公司日前發生5500個口罩失竊事件，印尼籍女傭今於屯門裁判法院承認兩項欺詐罪，裁判官嚴詞批評被告行為發瘋（out of her mind），在此嚴峻時期應互相幫助，而非偷竊或搶劫，終判她入獄4星期，交還涉案口罩並賠償12000元予該公司，成首宗新型肺炎疫情以來，因偷竊口罩而被判監的案件。

辯方求情時指，被告育有一名12歲兒子，其老父因病需籌手術費，最終於財困下犯案。案發當日，被告經過涉案速遞公司，並認出門外的紙箱包裝為外科口罩，遂拍下數張照片，其後訛稱該5500個口罩包裹是自己的，被告事後感到相當後悔，且願意賠償。

裁判官水佳麗明言在疫情嚴峻時期，應互相幫助，而不是搶劫或偷竊，遂以監禁6星期作量刑起點，考慮到被告認罪享三分之一刑期扣減，終判囚四星期。水官同時下令被告須賠償12000元予涉案公司，若不能於3月9日前繳交，須額外監禁10天。

報稱家傭的印尼籍被告Masriki（35歲），被控於今年2月14日，在銅鑼灣銅鑼灣中心店鋪Anny Express內，虛假地表示自己是Sri-Yatin及ITA，並意圖詐騙2000個口罩及3500個口罩。

案情指，事主Sri-Yatin及ITA與被告互不相識，兩人於1月中旬訂購涉案口罩。口罩到貨後，被告先後兩度訛稱為口罩買家到上述公司取口罩，職員不虞有詐，被告最終成功取得所有口罩。未幾，事主ITA欲前往該公司取貨不果，被告剛好在附近，終被截停及被捕。警誡下，被告承認一時貪心犯案。

法庭記者：葉君怡

並意圖詐騙2000個口罩及3500個口罩

死炒狗,買撚曬口罩